# Проект Cospend для Nextcloud

Nextcloud Cospend - это менеджер группового/общего бюджета. Он был создан под впечатлением от отличной программы [IHateMoney](https://github.com/spiral-project/ihatemoney/).

Он пригодится, когда вы вскладчину снимаете жильё, или когда едете в отпуск с друзьями, в случаях, когда вы скидываетесь на что-либо.

Он позволяет вам создавать проекты в которых есть участники и счета. Баланс каждого участника вычисляется на основании заведенных в проект счетов. Таки образом сразу видно кто должен всей группе, а кому должна группа. В завершение проекта можно вычислить план расчетов по платежам для обнуления балансов участников.

Участники проекта не связаны с пользователями Nextcloud. Доступ к проектам и к редактированию их данных могут иметь люди и без регистрации в Nextcloud. У каждого проекта есть уникальный идентификатор и пароль для входа с гостевым доступом.

Клиент [MoneyBuster](https://gitlab.com/eneiluj/moneybuster) для Android [ доступен в F-Droid](https://f-droid.org/packages/net.eneiluj.moneybuster/) и в [Play store](https://play.google.com/store/apps/details?id=net.eneiluj.moneybuster).

## Возможности

* ✎ Создание/редактирование/удаление проектов, участников, счетов
* ⚖ проверка балансов участников
* 🗠 отображение статистики проекта
* ♻ план расчета
* 🎇 автоматическое создание счетов на возмещение из плана расчёта
* 🗓 создание повторяющихся счетов (ежедневно/еженедельно/ежемесячно/ежегодно)
* 📊 возможность устрановить произвольную сумму для каждого участника во вводимых счетах
* 🔗 вставка публичной ссылки на личный файл в описание счета (например, фото бумажного счета)
* 👩 гостевой доступ вне Nextcloud
* 👫 разделение проекта с другими пользователями/группами Nextcloud
* 🖫 Импорт/экспорт проектов в формате csv (совместим с csv файлами из IHateMoney)
* 🖧 добавление внешних проектов (размещенных на другом сервере Nextcloud)
* 🔗 создание ссылки/QRCode для легкого импорта проектов в MoneyBuster
* 🗲 добавление уведомлений в список активностей и нотификации Nextcloud

Это приложение протестировано на Nextcloud 17 с Firefox 57+ и Chromium.

Это приложение находится в стадии разработки.

🌍 Помогите нам перевести это приложение на [PhoneTrack Crowdin project](https://crowdin.com/project/moneybuster).

⚒ Посмотрите другие способы помощи в [contribution guidelines](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CONTRIBUTING.md).

## Установка

Подробности установки см. в [AdminDoc](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/wikis/admindoc).

Проверьте файл [CHANGELOG](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CHANGELOG.md#change-log) чтобы увидеть, что нового и что будет в следующем выпуске.

Смотрите файл [AUTHORS](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/AUTHORS.md#authors), чтобы увидеть полный список авторов.

## Известные проблемы

* оно не сделает вас богатым

Любая обратная связь приветствуется.